---
title: >-
    شمارهٔ ۹۰۸
---
# شمارهٔ ۹۰۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای از شرار عشق تو هر سینه آتشخانه‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>دل شمع رخسار تو را، آتش به جان پروانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اندیشهٔ پیرِ خِرَد، با کبریای عشق تو</p></div>
<div class="m2"><p>در وادی واماندگی، بازیچهٔ طفلانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هرچند مست و بی‌خودم، غافل ز یادت نیستم</p></div>
<div class="m2"><p>ای نغمهٔ تسبیح تو در هر لب پیمانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مجنون‌صفت با وحشتم دامان صحرا تنگ بود</p></div>
<div class="m2"><p>روزی که من هم داشتم، با خود دل دیوانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>میخانه‌ها در جوش تو، دیوار و در مدهوش تو</p></div>
<div class="m2"><p>مست از لب خاموش تو، ناقوس هر بتخانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>عاشق چه سان در دورِ او دل را نگهداری کند؟</p></div>
<div class="m2"><p>چشمی که در هر گردشی خالی کند پیمانه‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>ساقی اگر آزرده‌ای، باز از حزین خویشتن</p></div>
<div class="m2"><p>شوید غبار خاطرت از گریهٔ مستانه‌ای</p></div></div>